面對日本人口老化 安倍晉三製造不退休社會

外電報道，日本首相安倍晉三揚言，計劃用接下來的1年時間，製造不論多大年紀、只要有意願就能參加工作的「終身不退休」、「終身活躍」的社會。

他補充，政府將製造允許65歲以上人士繼續工作的體制，有必要極大提升職業中期人員就業；另外，不排除將養老金領取門檻上調至70歲以上。

他透露，計劃利用接下來的兩年時間，以「終身不退休、終身活躍」為前提，期望通過3年時間，推進醫療和養老金等社會保障大規模改革，構建所有年齡層都能安心的社會保障制度。

此前，日本應對人口老化問題的奇招還包括對工業機器人的應用。據國際機器人協會(IFR)數據，2016年全球工業機器人密度排名中，日本高居全球第4，每萬名員工中擁有303部工業機器人，僅次於南韓、新加坡及德國。

老屎忽長存

唔係，佢諗法係想迫撚死d老人家，等政府唔洗俾返d強姦金佢，解決赤字